%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{10}{1}[Des sous-espaces et des matrices]
  On se donne $A\in \MM_{3}(\R)$. On note
  $$E=\left \{ M \in \MM_{3,1}(\R),\quad AM=0\right \} \textrm{ et } F=\left \{ M\in \MM_3(\R),\quad AM=MA\right\}$$
  Montrer que $E$ est un sous-espace vectoriel de $\MM_{3,1}(\R)$, et que $F$ un sous-espace vectoriel de $\MM_3(\R)$.
\end{exoApp}

\begin{correction}
  Tout d'abord, $E$ et $F$ sont non vide, puisque la matrice $0_{3,1}$ vérifie $A0_{3,1}=0_{3,1}$ et la matrice nulle $0_{3}$ vérifie $0_{3}A=A0_{3}=0_3$. Il est à montrer que ces deux ensembles sont stables par combinaisons linéaires.
  \begin{itemize}
    \item Soient $M,N \in E$ et $\lambda \in \R$. Alors, on constate que
  	$$A(\lambda M + N) = \lambda \underbrace{AM}_{=0} + \underbrace{AN}_{=0} = 0$$
  	ainsi, $\lambda M + N \in E$ et $E$ est bien un sous-espace vectoriel de $\MM_{3,1}(\R)$.
    \item 	De même, soient $M, N\in F$ et $\lambda \in \R$. Alors
  	$$(\lambda M + N)A = \lambda \underbrace{MA}_{=AM} + \underbrace{NA}_{=AN} = \lambda AM + AN = A(\lambda M + N)$$
  	donc $\lambda M + N \in F$ et $F$ est un sous-espace vectoriel de $\MM_{3}(\R)$.
  \end{itemize}
\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
